
\medskip

%\parbox{9cm}{On considère la figure ci-contre, réalisée à main levée et qui n'est pas à l'échelle.
%	
%On donne les informations suivantes :
%\begin{itemize}
%	\item les droites (ER) et (FT) sont sécantes en A ;
%	
%	\item $\text{AE}=\num[cm]{8}$, $\text{AF}=\num[cm]{10}$, $\text{EF}=\num[cm]{6}$ ;
%	
%	\item $\text{AR}=\num[cm]{12}$, $\text{AT}=\num[cm]{14}$
%\end{itemize}
%}\hfill
%\begin{tikzpicture}[baseline = (current bounding box.center),line width=0.9pt, line cap=round, pencildraw/.style={black, decorate, decoration={random s,segment length=1.5pt,amplitude=0.2pt},smooth},x=3mm,y=3mm]
%\draw[pencildraw] (-1.74,-0.94)-- (0.,0.) -- (4.5,1.6)-- (7.8,2.7) -- (8.8,3.26)
%(-1.6,0.3)-- (0.,0.) -- (6.2,-2) -- (10,-2.6) -- (12.8,-3.3)
%
%(11,-4.4)-- (10,-2.6)-- (7.8,2.7)-- (7.4,4) (4.,3.)-- (4.5,1.6) -- (6.2,-2) -- (7.9,-4.4);
%\newcommand{\croix}[3]{\draw [pencildraw,shift = {#1}] (-2pt,-2pt)--(2pt,2pt) (-3pt,3pt)--(0,0)--(3pt,-3pt) (0,0) node[#2] {#3}}
%
%\croix{(0,0)}{shift={(90:3mm)}}{A};
%\croix{(4.5,1.6)}{shift={(70:3mm)}}{E};
%\croix{(7.8,2.7)}{shift={(70:3mm)}}{R};
%\croix{(6.2,-2)}{shift={(-100:3mm)}}{F};
%\croix{(10,-2.6)}{shift={(-100:3mm)}}{T};
%
%\end{tikzpicture} \hfill{}
%
%\medskip

\begin{enumerate}
	\item %Démontrer que le triangle AEF est rectangle en E.
On a AE$^2 = 8^2 = 64$ ; EF$^2 = 6^2 = 36$ et F$^2 = 10^2 = 100$.

Or $64 + 36 = 100$, soit AE$^2 + \text{EF}^2 = \text{AE}^2$.

Donc d'après la réciproque du théorème de Pythagore, le triangle AEF est rectangle en E.	
	\item %En déduire une mesure de l'angle $\widehat{\text{EAF}}$ au degré près.
	On sait que dans le triangle rectangle en E, $\cos \widehat{\text{EAF}} = \dfrac{\text{AE}}{\text{AF}} = \dfrac{8}{10} = 0,8$.
	
	Grâce à la calculatrice on en déduit que $\widehat{\text{EAF}} \approx 36,8$, soit 37\degres au degré près.
	\item %Les droites (EF) et (RT) sont-elles parallèles ?
Si les droites sont parallèles, le théorème de Thalès permet d'écrire que 

$\dfrac{\text{AE}}{\text{AR}} = \dfrac{\text{AF}}{\text{AT}}$, soit $\dfrac{8}{12} = \dfrac{12}{14}$ ; or $8 \times 14 = 112$ et $12 \times 12 = 144$. les quotients ne sont pas égaux, les droites ne sont pas parallèles.
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

